<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Okulus Dev</title>
    <link>https://okulusdev.github.io/</link>
    <description>Recent content on Okulus Dev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 19:14:54 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://okulusdev.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PutsF: Альтернатива printf для C</title>
      <link>https://okulusdev.github.io/post/putsf-review/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:14:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://okulusdev.github.io/post/putsf-review/</guid>
      <description>PutsF - альтернатива printf Это небольшая библиотека на ассемблере (компилятор FASM), реализация printf из stdlib, для C
Установка Эта программа есть в моем гитхаб репозитории
Код написан для 64 битной linux системы (ELF 64). Если у вас другая, вам придется редактировать код, указывать другой формат, если у вас и разрядность другая - то изменять имена регистров.
Также у вас должен быть установлен gnu-линковщик, fasm (flat assembly) и система сборки make.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое ассемблер</title>
      <link>https://okulusdev.github.io/post/whats_assembly/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:10:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://okulusdev.github.io/post/whats_assembly/</guid>
      <description>Что такое ассемблер? Язык ассемблера (от англ. assembly language) — это императивный язык низкого уровня, который используется для представления команд CPU. При этом команды процессора остаются читабельными для программиста. Под термином &amp;ldquo;ассемблер&amp;rdquo; также может подразумеваться ПО, которое преобразует соответствующий исходный код в машинный код. Обратный процесс (конвертация машинного кода в ассемблер-код) выполняет дизассемблер.
Простыми словами, язык ассемблера — это низкоуровневый язык, позволяющий программисту обращаться непосредственно к процессору машины.
Как работает язык ассемблера Это самый низкоуровневый человекочитаемый язык программирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основные инструкции ассемблера x86_64</title>
      <link>https://okulusdev.github.io/post/assembly_basic/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:06:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://okulusdev.github.io/post/assembly_basic/</guid>
      <description>Шпаргалка по основным инструкциям ассемблера x86/x64 В прошлой статье мы написали наше первое hello world приложение на асме, научились его компилировать и отлаживать, а также узнали, как делать системные вызовы в Linux. Сегодня же мы познакомимся непосредственно с ассемблерными инструкциями, понятием регистров, стека и вот этого всего. Ассемблеры для архитектур x86 (a.k.a i386) и x64 (a.k.a amd64) очень похожи, в связи с чем нет смысла рассматривать их в отдельных статьях. Притом акцент я постараюсь делать на x64, попутно отмечая отличия от x86, если они есть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отладка и программирование на ассемблере</title>
      <link>https://okulusdev.github.io/post/write_debug_asm_code/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:05:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://okulusdev.github.io/post/write_debug_asm_code/</guid>
      <description>Написание и отладка кода на ассемблере x86/x64 в Linux В продолжение поста об языке ассемблера на моем другом сайте я предлагаю вам прочитать эту статью. Если вы не знаете, что такое ассемблер, то советую сначала прочитать ту статью.
Отмечу, что в рамках поста мы сосредоточимся на вопросе компиляции и отладки программ на ассемблере. Сам же язык ассемблера заслуживает отдельного большого поста, а то и серии постов.
Если вы знаете ассемблер, то любая программа для вас — open source.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>